Om een spel succesvol te starten is het van belang te beginnen met de server. Het runnen van de server.Server klasse zonder argumenten is genoeg. Hij heeft geen GUI. In de commandline kun je een poortnummer opgeven, waarna hij zal proberen die poort te openen. Mocht die al bezet zijn mag je nogmaals een poort nummer invoeren. Net zo lang tot je er een hebt. Vanaf dan heb je geen omkijken meer naar de server.

Het runnen van de client.Client klasse is net zo makkelijk. Kwestie van openen en invullen wat er op je scherm komt. Hij sluit het login scherm, als je inloggegevens kloppen, en vraagt automatisch een spel aan. Zodra een tweede client ook verbindt en een spel aanvraagt zal de server het spel starten. Daarna zal er weer een scherm openen dat het spel weergeeft. Je zit inderdaad even zonder scherm. Het spel zou intuitief moeten werken. Als het jouw beurt is geeft hij aan waar je op kan klikken en wat je beste move is. De chat aan de rechter kant is puur in het spel zelf. 